八年前香討一篇"買樓10大誤解"理論, 今日係連登正式宣佈破滅

原文連結：

7個月前有人post返上連登, 個個仲當呢篇文既理論係神咁拜
覺得8年前已經有人講中晒, 過千正評

11日前有人quote返同一段, 已經個個屌樓主講既野on9
俾到好多好有理據既反駁

可想而知 今次跌市令好多連登仔睇清晒樓市真面目
唔好再相信呢八年黎所講既咩"大跌市時買平樓，你要有好多現金", "以20~30年長線睇，樓價一定升", "供樓係會越來越輕鬆"
根本就係假

仲有好多人笑連登仔買唔起樓先睇淡
但可以一兩個月既跌市中睇清其他業主相信左八年既既理論
連登仔先係最聰明個班(好友唔好再影衰連登, 唔該)

專家食屎啦

講呢句個個真係食屎了
係今次跌市中已經錯失左可以放佢間林太山莊既最後機會

自己都要住，放乜鬼

租緊既咪一樣係住

你估計個跌市跌幾多年

你點知佢個單位重未放

下 有咩原因會升返

咁咪自己食返屎？

破滅 ???

你話你贏咪贏囉

八年前個價同而家個價

加息呀

我係問，你估計會跌幾多年 你問反我做咩

下 唔會升返咪姐係一路跌落去

永久？

2. 樓價一定會下跌樓價在短期內有上落是事實，但另一個更重要既事實係，以30年為觀察期的話，樓價只會上升不會下跌！

我只係問估計個跌市跌幾多年姐

never rise anymore

老貓好野，得你敢講

下 笑左

加八分一厘已經搞到咁

都唔係只係因為加息既 0.125%好少姐講真

你咁講我其實幾支持既

3. 遲早會加息講得呢句說話，即係話而家息平。係人都知遲早會加息，但重點係息口仲平既時候你還左幾多本金？房貸好公道，本金少左，息會按比例減少，係低息環境下你可以好輕易就還幾十萬本金。即使加息，對你的實際影響極微。結論：趁息平多還本金，點會怕加息！

依家睇返好唔好笑

而家都仲係息平

下 不如睇下新聞 下年個息會去到幾高

幾高呀，十厘定八厘？

加多幾次都死啦 一街負資產

破滅? 邊撚度破滅?

八年前個市真係抵買

篇野係8年前無錯架喎
而家個setting唔同左咪唔岩用
當年聽佢講個班而家發左達啦

不過今時今日就咪幫人接手棒咁解姐

唔岩咪破滅囉
識唔識中文

下 佢講緊話升市跌市都岩用wor 你有無睇內文
根據佢講法 跌市都岩嫁

I mean 係8年前qe開始無耐，真係岩架喎 中間既跌市都apply到，最少8年前入市既人到今日甚至下年都唔會輸

我講on9既係今時今日仲拎黎用既人姐
我都算連登睇淡既先鋒，但我唔係反所有睇好既理論，所以我撐原作者（as long as 佢寫個陣係qe前中段）

下 根本八年前都錯
岩既野唔會因為升跌而變嫁wor
依家睇返呢d道理只係因應升市而9up出黎
依家咪可以睇穿晒係假

巴打你會唔會太心軟

其實真係會有分別
樓市爆升主因係qe熱錢（中美都有）大量流入，因為Hkd=美金，對大陸走資定美國熱錢搵投資工具來講都好吸引
Given 今日仲有qe我都會覺得呢套theory 無錯
我只睇決定性factor做決定，而qe對港樓既關係應該無其他factor 取代到
所以我先會話個陣係無錯

通漲

理論都要配合時局嘅

人地D POINT都係睇長線, 你過多22年先黎鞭啦到時睇下係岩定錯...

30年前都冇QE, 咪又一樣升.....個前設係通漲呀, 李超人講左好多好多年既factor呀...

到香港再好似97-03年咁通縮然後永不超生, 咁就真係跌啦

點解你覺得香港唔會永不超生？

點解咁悲觀? 或者咩事發生會咁永不超生?

我知人人都終有一死, 咁唔通今日唔做野唔搵錢唔食飯?

問題三十年後已經 2048，正式一國一制，到時唔知乜嘢世界。

乜而家有一國兩制咩

Official 完同而家外國都仲當你有差好遠啦

唔駛外國咁遠啦，大把本土都當hong kong is not china

跌左咪當平少少俾你班樓奴囉

而家講經濟，最重要係外資當唔當香港係有別於中國，其實唔使到2047，2037 已經要處理香港前途問題，如果俾唔到信心外資，香港就玩完。我想講嘅係唔可以用過去 30 年嘅樓價走勢去估計未來 30 年。好簡單，1997 你同一般香港人講香港警察會變公安，我諗九成人會話你杞人憂天。香港再過 20 年會點？who know?!而家買樓如果係要用畢生積蓄真係要諗清楚。